環保少女註冊名字Greta Thunberg商標防偽冒

瑞典環保少女Greta Thunberg 格蕾塔通貝里去年年底以16歲之妙齡當選《時代雜誌》（TIME）2019年度風雲人物。外號「How dare you」（你竟敢）的Thunberg打破《時代》最年輕問鼎紀錄，近日這位充滿爭議的環保小巨星因為形勢所迫，又有驚人之舉：註冊自己的名字Greta Thunberg為商標！

Greta Thunberg在2018年為氣候問題罷課而嶄露頭角。2019年8月，她不搭飛機改以太陽能發電的遊艇於兩周內由英國航海至紐約，示範低碳排放遠行。９月Greta Thunberg於聯合國氣候峰會上發言，評擊先進歐美大國姑息大企業破壞環境，尤其是特朗普當政之美國環保政策的不作為（例如決意要美國退出《巴黎氣候協定》）。

Greta Thunberg於聯合國氣候峰會上，狠批富有資源和權力的成年人漠視日益嚴峻的生態危機，留爛攤子給下代，威脅年輕人未來，正是「掠奪我們的童年」、「斷送下一代人生」。她更爆出超級金句「How dare you」（你竟敢），一鳴驚人亦一語成meme。

Greta Thunberg成為當代最大的環保icon，影響席捲全球。不過人紅是非多，Thunberg成為不少網民的質疑和批評對象。特別是對氣候變化抱持懷疑態度的人士（如美國總統特朗普）對她不以為然

亦有人分析指Greta Thunberg的太陽能帆船越洋之旅「虛有其表」，甚至比搭飛機更浪費。皆因Thunberg到了紐約不曉回航，要多位航海家勞師動眾從歐洲搭飛機飛往紐約協助她歸程。船員們製造的碳足跡隨時是她直接搭飛機的多倍。點都好，種種爭議仍無礙Greta Thunberg成功勇奪《時代雜誌》2019年度風雲人物寶座，更嬴過本來票數遙遙領先（達30%）的「香港年輕示威者」，世人始料未及

身為目前世上最活躍、最多人關注的氣候運動家，Greta Thunberg表示她已申請註冊自己的名字、她於2018年創立的「Fridays For Future」運動名字以及它的瑞典文版本「Skolstrejk för klimatet」為正式具法律效力的商標。Fridays For Future這個運動就是氣候大罷課，Greta Thunberg聲稱已走向全球，並迅速在國際社會打響名堂。

在其官方Instagram上，Greta Thunberg上載了一張個大頭肖像照片並撰寫了一篇千字文，解釋註冊商標原委。Greta Thunberg表示她的名字和運動名稱經常被非法使用，包括未經同意用於商業目的。她認為這對於保護運動和相關活動是必要的。這一步決定將容許她今後對一些試圖使用她的名字、卻跟她的價值觀或舉止不符的個人或公司採取法律行動，防止有人混水摸魚。

嘥鬼氣最終又係諗啲生意宣傳商業

Greta Thunberg上載了一張個大頭肖像照片並撰寫了一篇千字文

你寫定你屋企人寫呀

又嚟炒作 最尾又係去做產品代言人

哮嗲呀漁

環保=賺傻仔錢既生意

唔爭在註冊埋「烤爹魚」丫笨柒